川普下令驅逐60名俄羅斯人

川普總統週一下令驅逐60名俄羅斯人，作為對俄羅斯涉嫌毒害在英國的前俄羅斯間諜一事的回應。60人中包括12名被認定為駐紐約聯合國的俄羅斯情報人員。

驅逐令還包括關閉俄羅斯駐西雅圖的領事館。官員稱，俄羅斯人及其家屬需在七天內離開美國。

這個驅逐令是川普總統對克里姆林宮採取的最強硬行動，此前川普一直被批評對俄羅斯總統普丁不夠強硬。

在與記者的通話中，白宮高級官員表示，此舉是為了剷除積极參与對美國情報活動的俄羅斯人，並表明美國將與北約盟國站在一起。官員稱，西雅圖領事館被關閉是因為其靠近一處美國海軍基地。

英國此前曾將23名俄羅斯外交官驅逐，使兩國之間的緊張局勢升溫至冷戰以來的最高水平。

trump又通俄

一定係
扮關係差

打WW3

睇睇吓變左殘體

殘體冇可信性